英國惡醫在病人肝臟刻名字 僅被罰40萬、社會服務

英國惡醫在病人肝臟刻名字 僅被罰40萬、社會服務

英國外科醫師布拉姆霍爾（Simon Bramhall）2013年為兩位病人進行肝臟移植手術時，竟惡意地於移植肝臟用氬氦刀刻上自己名字的縮寫「S.B.」，被其他會診醫生發現並起訴後，日前被英國伯明罕法院判處一萬英鎊的罰金（約新台幣40萬元），外加為期一年的社會服務令。

當時雖然布拉姆霍爾執行的移植手術非常成功，但其中一名病患在手術一星期後曾經感到不適，並再次由另一名外科醫師開刀進行檢查，結果醫師動刀後驚訝地發現，病患的移植肝臟上竟刻有長約4公分的布拉姆霍爾姓名縮寫「S.B.」。

經由會診醫生揭發其行為後，檢察官巴德諾赫（Tony Badenoch）以「實際物理傷害罪」等罪名，將布拉姆霍爾起訴。巴德諾赫提到，病患表示自己因為布拉姆霍爾的行為而感覺受到侵犯和持續的心理傷害。

犯行等同刑事犯罪 卻無前例可循

法院表示這宗案件非常「奇特」，且「在刑法上無先例可遵循」，布拉姆霍爾面臨的指控，已經不單純只是醫療上的失誤，而是已經超出「無害醫療惡作劇」（Harmless medical pranks）的範圍。

伯明罕法庭法官法勒（Paul Farrer）在判案時稱此行為是種「專業傲慢」（Professional arrogance）。法官接受長達120小時無酬手術使人備感壓力且疲倦的說法，認為這種情況下可能影響了被告的專業判斷。不過儘管病人沒有因此受到身體上的傷害，這種濫用職權的行為已經辜負了病人對醫生的信任，且其嚴重程度已經無異於刑事犯罪。

現年53歲的布拉姆霍爾當時任職於伯明罕的伊莉莎白醫院（Birmingham's Queen Elizabeth Hospital），但2014年時已經從該醫院辭職。雖當地的醫學總會曾批評布拉姆霍爾的行為不符合職業標準，但並未決定是否取消其醫生的資格。

如果佢係喺香港練書法就大把港豬幫佢護航
罰佢即係懲罰病人㗎啦

一竹篙打一船人，
五毛邏輯好野 比啲掌聲